âœ… AI-Powered Test Automation Platform â€“ Feature List
ğŸš€ Goal: Auto-generate and run browser-based tests using AI to understand Figma or screen images, with zero manual coding.
ğŸ§© 1. Input & UI Understanding
Feature	Description
âœ… Upload multiple Figma frames or screenshots	Accept design inputs (Figma export or image files)
âœ… (Optional) Connect via Figma API	Import frames directly from a Figma project
âœ… AI-powered UI detection (no OCR)	Detect inputs, buttons, labels, messages using vision + language model
âœ… Auto-detect component types	Classify each element: button, input, label, etc.
âœ… Smart selector generation	Use data-testid, placeholder, text, aria-label, etc.
âœ… Detect layout & screen flow	Infer screen navigation (e.g., login â†’ dashboard)
âœ… Flow visualization	Generate editable flowchart of the UI flow
âœ… User confirmation/editing	Let user review and tweak the generated flow

ğŸ§  2. Test Case Generation
Feature	Description
âœ… AI-generated test cases per flow	For login, signup, errors, happy paths, etc.
âœ… Support for multiple test types	E.g., positive, negative, edge cases
âœ… Mapping between elements and actions	E.g., "click this", "fill that", "expect toast"
âœ… Inline validation checks	Auto-checks required fields, error handling
âœ… Scenario variations	E.g., 3 test users, missing inputs, invalid passwords
âœ… Export to Playwright/Puppeteer	Generates runnable .test.js or .spec.ts files

ğŸ“Š 3. Test Data Generator
Feature	Description
âœ… Auto-generate dummy data	Usernames, emails, passwords, edge cases
âœ… Define schema per screen	E.g., login needs 1 valid + 2 invalid users
âœ… Reusable dataset manager	Shared user pools across flows
âœ… Manual override	Allow input of custom test data

ğŸ§ª 4. Test Runner (Browser Automation)
Feature	Description
âœ… Playwright-based test execution	Chromium, Firefox, WebKit
âœ… Headless or visible browser mode	For automation or debug
âœ… Automatic element handling	Clicks, fills, uploads, hovers
âœ… Wait and sync logic	Wait for DOM, network, animations
âœ… Parallel and batch testing	Multiple flows at once
âœ… CLI + UI runner support	Run from command line or dashboard

ğŸ§­ 5. Outcome Detection & Assertion
Feature	Description
âœ… Smart outcome handler after interaction	Detect redirect, toast, error, modal, etc.
âœ… URL change detection	Identifies page navigation
âœ… Toast/success detection	Checks for .toast, [role="alert"], etc.
âœ… Error/message detection	Checks .error, aria-live, .form-error, etc.
âœ… Modal/popup detection	Dialogs, overlays, confirmation popups
âœ… AI-based change analysis (optional)	Before/after DOM analysis using GPT or model

ğŸ“ˆ 6. Reporting & Logs
Feature	Description
âœ… HTML test report with results	Visual log of test status
âœ… Screenshots and video recording	Per step (only on failure or always)
âœ… Step-by-step logs	Detailed browser actions
âœ… Diff view (optional)	Compare expected vs. actual DOM/screenshot

ğŸ–¥ï¸ 7. Web Dashboard
Feature	Description
âœ… Upload and manage Figma/screens	Project-oriented workspace
âœ… Visual flow editor	Modify screen-to-screen transitions
âœ… View test cases and edit steps	Low-code interface
âœ… Run tests from dashboard	Trigger and monitor browser tests
âœ… View logs, screenshots, results	All in one place

